陳浩天：港正倒帶走台回頭路受全面性打壓

今年“七一”是香港主權移交21週年，在台灣“香港公民與政治權利國際監察”國際平台一號發布調查報告。多位受邀的前香港立法局議員和政治工作者不克出席。梁頌恆發表聲明呼籲，“以香港為鑑，千萬不要讓自由民主的台灣走到中國的極權魔掌之下。”梁頌恆最後寫下，不自由，毋寧死，共勉之。

在台灣一號舉行的《香港參政與議政權利觀察報告》發表，台上出現四個空位。新聞稿中寫著，香港本土民主前線前發言人梁天琦在獄中無法邀請，本土民主前線召集人黃台仰流亡中不克前來。兩位香港青年新政被取消資格的議員遊蕙禎刑滿剛出獄，另一位梁頌恆上訴保釋中。

台灣主張台獨的基進黨中常委何澄輝代為宣讀梁頌恆的聲明表示，因為他在保釋等候上訴，向法庭申請到台灣出席活動但不獲批准。

梁頌恆指出，過去幾年，已經有過百港人因為不同事件而成為政治犯，面對著漫長的審訊和刑期。他們當中，年紀最小的只有十五歲。年紀最大的已經七十多歲，大部分都是無黨無派，非常需要大家的聲援。

何澄輝代為宣讀梁頌恆的聲明：“大家不妨細閱今天《香港公民與政治權利國際監察聯席會議報告》，以香港為鑑，千萬不要讓自由民主的台灣走到中國的極權魔掌之下。不自由，毋寧死，共勉之。”

唯一代表香港出席的民族黨召集人陳浩天指出，現在香港面對的情況非常惡劣，香港正在“倒帶”，走台灣的回頭路。言論、集會、參選、做生意的自由受到全方位的打壓。

陳浩天：“香港民族黨不能去註冊任何的組織、法人或是公司。我們不能募款，原因也是一樣，香港民族黨的主張違反《基本法》。我個人在銀行不能開戶，也沒有信用卡，我們去做集會的時候，警察也會用類似的理由，你們的主張、你們這次的集會講的東西違反《基本法》。”

陳浩天表示，香港跟台灣一樣，追求人權、自由、民主、尊嚴。他舉台灣黨外時代創辦《自由時代周刊》的鄭南榕為例，鄭南榕為追求百分之百的言論自由而自焚殉道。陳浩天說，他們也會學習鄭南榕，追求100%的言論自由。

陳浩天：“我們香港人跟台灣人其實是最不幸的民族，也是最幸運的民族。我們不幸的是生於一個21世紀最兇惡、最強大的共產國在旁邊；但是，我們也非常幸運，我們兩個民族被上天賦予我們一個機會，去為世界人類的文明出一份力。我們去對抗中國共產黨，這最邪惡的政權。為我們的自由，我們一定要努力團結。”

香港公民與政治權利國際監察推動小組成員，台灣公立成功大學政治系教授梁文韜特別提到，日前幾位香港泛民主派前議員赴台，卻絕口不提香港年輕政團遭打壓，而這正是這次調查報告最主要的內容。

梁文韜：“香港連僅有的些許的民主慢慢被剝奪，我趁著這個機會跟大家報告，甚至他們有一些人大的常委他們會提到說，未來你喊“結束一黨專政”，每年“六四”都會喊的口號，你可能都無法參選了。這是他們得寸就進尺。”

與會的社會民主黨召集人范雲指出，台灣主權最大威脅就是北京的政權，在這條陣線上，香港的公民運動跟民主運動，就是台灣重要的盟友。而時代力量發言人李兆立也表示，面對中國政權本質，任何政黨不該對中國任何的承諾有一絲一毫的期待。他認為，台灣政府應拿出具體作為，告訴中國捍衛自己的主權，以及保護人權的決心。

而在台灣掌管兩岸事務的陸委會，在七一前夕也發表聲明表示，自由民主與人權法治是台灣與香港共同珍視的普世價值，支持香港的民主自由和穩定繁榮，是政府一貫的立場。陸委會進一步指出，近期有人宣稱中國大陸會設計出與香港不同的所謂“一國兩制”台灣模式，對此陸委會重申，北京當局的“一國兩制”陳腔濫調只是證明中共一黨專制的缺陷，民主體制與威權專製本質上根本無法相容，台灣民意也從來沒有接受過“一國兩制”主張。任何針對台灣所提出的“一國兩制”主張，只會引起台灣民眾反感，也對兩岸關係的良性發展毫無助益。